Para este apartado ya partimos de la expresión~\eqref{eq:ap1-w0-ctes}.
Al estar la viga libre en el extremo derecho, no podemos fijar un valor para su primera derivada. Sin embargo, sí podemos hacerlo para la segunda y tercera derivadas (aquellas relacionadas con los momentos y los esfuerzos transversales) que serán nulas en $x=L$.

Comenzamos hallando el valor de $c_1$ utilizando la tercera derivada de $w_0(x)$.
\begin{gather*}
	\frac{d^3w_0}{dx^3}(x) = \frac{1}{EI} \left( -\frac{q_0}{3}x^3 + \frac{q_0}{2}x^2 + c_1 \right)
	\\
	\frac{d^3w_0}{dx^3}(L) = \frac{1}{EI} \left( -\frac{q_0}{3}L^3 + \frac{q_0 L}{2}L^2 + c_1 \right) = 0 \implies c_1 = -\frac{q_0 L^3}{6} 
\end{gather*}
Continuamos buscando $c_2$ en la segunda derivada:
\begin{gather*}
	\frac{d^2w_0}{dx^2}(x) = \frac{1}{EI} \left( - \frac{q_0}{12} x^4 + \frac{q_0L}{6}x^3 + c_1 x + c_2 \right)
	\\
	\frac{d^2w_0}{dx^2}(L) = \frac{1}{EI} \left( - \frac{q_0}{12} L^4 + \frac{q_0L}{6}L^3 - \frac{q_0 L^3}{6} L + c_2 \right) = 0 \implies c_2 = \frac{q_0 L^4}{12}
\end{gather*}
Por último, sabemos que en $x=0$ el giro va a ser nulo por lo que tenemos:
\begin{gather*}
	\frac{dw_0}{dx}(x) = \frac{1}{EI} \left( - \frac{q_0}{60} x^5 + \frac{q_0L}{24}x^4 + \frac{c_1}{2} x^2 + c_2 x + c_3 \right)
	\\
	\frac{dw_0}{dx}(x) = \frac{1}{EI} \left( - \frac{q_0}{60} 0^5 + \frac{q_0L}{24}0^4  + \frac{c_1}{2} 0^2 + c_2 0 + c_3 \right) = 0 \implies c_3 = 0
\end{gather*}
También sabemos que el desplazamiento en $x=0$ en nulo, por lo que $c_4$ también es nulo. De esta forma obtenemos que la expresión del desplazamiento en la viga es
\begin{equation}\label{eq:ap1b-solved}
	w_0(x) = \frac{q_0}{EI} \left(- \frac{1}{360} x^6 + \frac{L}{120}x^5 + \frac{L^3}{36} x^3 + \frac{L^4}{24} x^2 \right)
\end{equation}

Para esta expresión, obtenemos el máximo cuando $x=L$. Así pues, se obtendrá el mayor desplazamiento en el extremo derecho de la viga.